{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_013178",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "덕촌리1"
    },
    "text": "徳村里\\n\n平野の中には広い範囲にわたって、北と南にそれぞれ河川が流れています。この自然村には、盤谷、普村、クァンダンマル、広村、西村、槐洞、新基、池月、三聖谷、八毛宗、美坪という村が存在しています。 普村は、水路系の溝である堰が通っていることからその名前が付けられたものです。光村は、光が美しく映る場所として名付けられました。西村は、かつてここに寺子屋があったことに由来しています。また、槐洞はかつてこの地域に槐木科に属するケヤキがあったことからその名が付けられ、新基は新しくできた町という意味を込めて名付けられました。 また、サムソンゴルという場所は1日に3回反省を行うという文化から生まれた地名です。八毛宗は、八毛亭と呼ばれる建物が存在したことに由来してその名前が付けられました。さらに、美坪は美湖川の堤防に沿って建てられた村という意味を持ち、その特徴を反映した名前です。 そして、この地域を東からはキョンブ高速道路が通っています。",
    "QA": [
        {
            "question": "徳村里にはどのような村が存在していますか？",
            "answer": "徳村里には盤谷、普村、クァンダンマル、広村、西村、槐洞、新基、池月、三聖谷、八毛宗、美坪の村が存在しています。"
        },
        {
            "question": "普村はどうしてその名前が付けられたのですか？",
            "answer": "普村は水路系の溝である堰が通っていることからその名前が付けられました。"
        },
        {
            "question": "光村はどうしてその名前が付けられたのですか？",
            "answer": "光村は光が美しく映る場所として名付けられました。"
        },
        {
            "question": "西村はどうしてその名前が付けられたのですか？",
            "answer": "西村はかつてここに寺子屋があったことに由来しています。"
        },
        {
            "question": "槐洞はどうしてその名前が付けられたのですか？",
            "answer": "槐洞はかつてこの地域に槐木科に属するケヤキがあったことからその名が付けられました。"
        },
        {
            "question": "新基はどうしてその名前が付けられたのですか？",
            "answer": "新基は新しくできた町という意味を込めて名付けられました。"
        },
        {
            "question": "サムソンゴルはどのような地名ですか？",
            "answer": "サムソンゴルは1日に3回反省を行うという文化から生まれた地名です。"
        },
        {
            "question": "八毛宗はどうしてその名前が付けられたのですか？",
            "answer": "八毛宗は八毛亭と呼ばれる建物が存在したことに由来してその名前が付けられました。"
        },
        {
            "question": "美坪はどのような特徴を持つ村ですか？",
            "answer": "美坪は美湖川の堤防に沿って建てられた村という意味を持ち、その特徴を反映した名前です。"
        },
        {
            "question": "キョンブ高速道路は徳村里のどの方向から通っていますか？",
            "answer": "キョンブ高速道路は東から通っています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 307,
        "QA": 410
    }
}